[周街有錢佬]逾5,000港人擁近4億資產

【本報訊】萊坊發表去年《財富報告》，指香港去年持有資產淨值達5,000萬美元或以上（約3.9億港元）人士急升，由4,290人增至5,140人，增幅達兩成，比內地增幅13%（去年人數為8,800人）多；全球排名由2016年第9位升至去年第7位，即每10萬人就有70名超級富豪。萊坊解釋，樓價及股市向好都是人數升幅的主因。

萊坊大中華區研究及諮詢部主管紀言迅指，以全球豪宅呎價來算，香港僅次於摩納哥排第二，為連續6年全球第二貴，即每100萬美元能夠買22平方米豪宅；而去年豪宅升幅最快城市為廣州。紀言迅解釋，未來市況不明朗因素增加，如加息因素及貿易戰等，預料今年本港豪宅升幅為7至8%。
至於最受富豪歡迎城市中，紐約排第一，香港排第九，亞洲區中落後排名第五的新加坡及第八的東京。
紀言迅指，未來發展及經濟推動力等因素為拖累排名主因。而本地富豪最渴望投資物業的地方為英國，其次為內地，日本排第三。

連登窮撚又會出黎話中位數$15000

豪老有咩準則先

宅

網上：

個撚個有幾層樓收租

條條女都靚過當打既李嘉欣。

床技勁過AV 女優。

學歷起碼雙碩士起。

現實 :

麥當勞門口張 gif

講到口臭都話有錢人係多個窮人
窮人只有一百至二百萬
有錢人絕對唔止二百萬

貧富懸殊

如果成個香港都只係得5000人
其實都係好少人

得果0.07%

食到大陸條水，呢2,3年好多香港人都發過豬頭

$0 資產

5,000萬美元

好多窮撚打份牛工，以為全世界好似佢咁廢

利申 窮撚

正常大學生50歲前儲到1億

最多叫中產

你有幾多咁巴閉,4億身家唔通叫中產?

講真 肯定唔止
而加D樓咁貴 4億唔算好多

利申 無

4億真係唔算多同唔係好難賺

四億連我買股票手續費都未夠比啦

吹水大會又開始
留名睇4億連登仔出現

樓價每年升20%, 我層600樓都好快變四億

4億精蟲都冇啦

4億都要講到審慎理財咁有咩好講?

成班窮撚喺到講有錢佬 你人脈之中都無有錢佬啦 扮知

窮撚

其實唔難,可惜只得1500分之1既人做到

5000個人定家庭

資產呀

4億資產係香港 緊係得中產 以為四億有幾撚多呀井底之蛙
一個轉角位 鋪位市值都分分鐘一億啦
一㗎的士都700個 一層私樓都600起跳
以為4億好多？大把人收收埋埋咋

咁其實好易

我連4000萬都冇，不過我目標有4000萬應該差唔多夠

您有一層供完嘅樓的話 幾十年後就唔難 資產上。

4億姐屌 我一個月都揾幾m啦

利伸，吹水 要用幾代人揾返黎既錢同機會先有，連登仔=其實唔難

5000/800幾萬= 周街有錢佬

何謂香港人？
有冇睇過呢啲富豪由邊度移民過嚟

2017數據：擁有千萬港元以上流動資產的千萬富翁最少有5.9萬人，與前年相若，當中五成三無業，學生則佔整體的百分之二，主要屬「富二代」。

就算定義千萬係有錢，6萬個都只係總人口0.75% 計埋大陸有物業嗰啲 我諗最多都係1%左右

點計都係中下階層佔9成幾㗎喇

放眼世界，李嘉誠都只係算入門級富豪咋

同你講嘢都哂氣 慢慢活係自己世界

流動資產呀師兄。
講身家的話 一層樓都600粒啦
有錢佬都唔會成日有錢係身啦 有錢都去哂投資

你先係活喺自己世界喎ching

咁你點定義中產同有錢？

全球排第20名都只係入門級

咁您講嚟聽下我有咩講錯

股票都計流動資產

中產 衣食無憂 唔做嘢都可以維持唔錯嘅生活水平 而非要慳 。隨時隨地拎到筆錢出嚟

樓算唔算？的士？鋪？車位？

細個成日聽百萬富翁呢個字
依家揸住一百萬都只係基層

4億都中產 我真係活係自己世界算

係旺區求其有間細地鋪都幾億起啦

起碼都架lift先啦

計埋非流動過千萬就多唔少人
但點計都係9成幾人無

你係咪弱撚智
香港得4成人住公屋 4成幾居同私樓
一間居 講緊幾百個

你入一入求其一個Grant loan post 就會話揸住一百萬好有錢
有冇錢根本就係一個比較

4成幾公屋都講多左。

閒閒地都7-8位數資產啦

借得grant loan嘅都係基層甚至低下階層，點樣比較都只係基層同基層嘅比較，所謂有錢咪只係有錢嘅基層

假設全部自己有私樓同居屋嘅人都過千萬 就佔1x%人
如果係咁咪8成幾人無 咁就我錯 但都係大多數人無

你冇錯，我幾時有話你錯

你有一千億你夠可以話個得一百億嘅窮啦
都話根本就係比較概念
俾個例子你

大雄屋企真係"有錢"

嘩，好威威啊

我識人

誠哥對比江澤民，鄧小平，習近平家族或外國的沙地阿拉伯王室就直頭係窮人添

上面果D話四億唔難果D真係痴撚左線?

讀U parttime加投資都5000萬啦, 駛等到50

好多都波台懵撚黎
老左咪似上次沙田巴士死曬班廢老

最好呑晒佢地d錢然後ㄧ腳踢開

話有錢人多過窮人嗰啲都低9能，啲人得一個自住物業過千萬都無用啦，供完未？供完賣咗攞住1千萬瞓街？

第一日上連登？

真正有錢嘅人根本唔會上榜

其實份調查用5000萬美金做, 係因為佢地將資產多過呢個數定義咗做"超級富豪"
不過好多連登仔都應該上晒福布斯排名, 所以50M對佢地來講只係中產

一年搵一千萬，都要用40年，仲要唔洗錢。

呢度對中產個定義闊撚個太平洋 過億都唔叫有錢
屌你老母個個李家誠上身咁睇野

不如話中產果班貼下銀行樓契睇下 幾時到你做中產？

仲有十九個有錢過佢

咩一層樓600個, 所以4億唔難
4億除返600萬, 都要60幾層樓先有
香港地有幾多個人有能力買起幾十個單位

最搞笑真係有人認真回佢地

Fresh grad 幾年都儲到一億啦
四億

無呢5000個4億 中位數得番$10000咋

連登仔拆利士都有幾憶啦

咁800萬人入面有5000個有四億都唔撚出奇呀
四億起香港做得啲乜

雖然我無

我都識李嘉誠、馬雲、蓋茨

不過佢哋唔識我

大致上同加拿大，法國同級
只係少過美德日中
仲要屌打拉美，中東，非洲依啲洲份

其實當你打online game 個陣 就會發現香港真係好多有錢人 明明大家都係讀緊書 但人地可以 幾千蚊幾千蚊咁課金

幾千蚊課金就好有錢

讀緊書已經有咁多錢

而家啲細路仔點使錢係我哋理解唔到，
聽個FD講話，啲細路真係會幾百蚊課畀啲打機友。